{
    "title": "論語一6",
    "range_remark": "(述而)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「君子坦蕩蕩，小人長『』。」『』是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.淒淒",
                "2.萋萋",
                "3.慼戚",
                "4.七七"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「志於道，據於『』，依於『』，游於藝。」：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.得行",
                "2.德行",
                "3.德仁",
                "4.仁德"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "子以四教：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.忠孝仁愛",
                "2.文行忠信",
                "3.禮義廉恥",
                "4.溫恭信敏"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "中國一切之文學皆源之於？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.詩經",
                "2.書經",
                "3.尚書",
                "4.以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "『永言配命，自求多福』是出自於：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.中庸",
                "2.禮記",
                "3.詩經",
                "4.易經"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "中國一切之史學皆源自於",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.詩經",
                "2.書經",
                "3.尚書",
                "4.以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "何書被稱為『群經之首』?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.尚書",
                "2.易經",
                "3.書經",
                "4.中庸"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「加我數年，『』以學易，可以無大過矣。」『』為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.四十",
                "2.五十",
                "3.六十",
                "4.七十"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「我非『』者，好古，敏以求之者也。」。『』為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.生而知之",
                "2.困而知之",
                "3.學而知之",
                "4.求而知之"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「奢則不孫，儉則『』。」『』為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.勤",
                "2.固",
                "3.文",
                "4.史"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 2,
            "stem": "葉公問孔子於子路，子路不對。子曰：「女奚不曰，…..」\n（請勿寫標點符號，否則電腦無法評分）",
            "answer": "其為人也發憤忘食樂以忘憂不知老之將至云爾"
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 2,
            "stem": "子謂顏淵曰：「用之則行，舍之則藏，惟我與爾有是夫。」子路曰：「子行三軍，則誰與？」子曰：「暴虎馮河，……也。」\n（請勿寫標點符號，否則電腦無法評分）",
            "answer": "死而無悔者吾不與也必也臨事而懼好謀而成者"
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 2,
            "stem": "子曰：「善人，吾不得而見之矣；得見有恆者，…….。」\n（請勿寫標點符號，否則電腦無法評分）",
            "answer": "斯可矣亡而為有虛而為盈約而為泰難乎有恆矣"
        }
    ]
}